**微笑圈**是推进[微笑北京主题活动的重要载体](../Page/微笑北京.md "wikilink")，“微笑圈”已被中国[教育部](../Page/教育部.md "wikilink")、国家语委列入新[汉语词语](../Page/汉语.md "wikilink")\[1\]，“微笑圈”也是[北京奥运十大流行语之一](../Page/北京奥运.md "wikilink")\[2\]。

佩戴“微笑圈”的象征含义\[3\]为：

  - [红色](../Page/红色.md "wikilink")：乐于助人
  - [黄色](../Page/黄色.md "wikilink")：文明礼仪
  - [黑色](../Page/黑色.md "wikilink")：诚实守信
  - [蓝色](../Page/蓝色.md "wikilink")：学习进取
  - [绿色](../Page/绿色.md "wikilink")：保护环境

## 由来

2006年10月29日上午，在居庸关长城上，奥运五环的五种颜色布满了北关城楼两侧1.5公里长的城墙和城墙上面的烽火台。当天，奥运志愿“微笑圈”测试版在居庸关长城发布。

奥运五环的红、蓝、黄、绿、黑五种颜色被装点成一条流动的彩带，自居庸关长城北关东侧的烽火台向西绵延1.5公里。上午11点零5分，奥运志愿者“微笑圈”测试版在居庸关长城发布，5300名大学生志愿者以一场大规模的景观行为艺术，诠释了奥运志愿者对世界微笑的承诺。

2007年1月1凌晨，奥运志愿者“微笑圈”正式版发布仪式暨“我们在钟鼓楼传递微笑”大型主题宣传活动在北京钟鼓楼盛大举行。位于北京中轴线上、拥有700多年历史的钟鼓楼凭借高科技手段的彩色灯光秀点亮了京城的夜空，志愿者们的热情和北京人温暖的笑脸使得寒冷的夜晚暖意

## 參考文獻

<div class="references-small">

<references />

## 参看

  - [微笑北京](../Page/微笑北京.md "wikilink")

[Category:2008年夏季奧林匹克运动会](../Category/2008年夏季奧林匹克运动会.md "wikilink")
[Category:流行語](../Category/流行語.md "wikilink")

1.  [春季北京国际长走大会举行近万名奥运志愿者参加](http://www.beijing2008.cn/news/dynamics/headlines/n214324718.shtml)

2.  [微笑圈入选奥运十大流行语微笑北京参与率上升](http://www.beijing2008.cn/volunteers/news/latest/n214254325.shtml)
3.  [小小微笑圈戴出大承诺微笑：青岛的城市表情](http://www.beijing2008.cn/75/66/article214026675.shtml)